<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="https://timog.org/xml/base.min.xml" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>keyboard on TIMOG</title>
    <link>https://timog.org/tags/keyboard/</link>
    <description>Recent content in keyboard on TIMOG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://timog.org/tags/keyboard/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Why I went back to music CDs</title>
      <link>https://timog.org/why-i-went-back-to-music-cds/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timog.org/why-i-went-back-to-music-cds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si Chelo yata ang nagsabi sa akin may 10 years na ang nakakalipas, &amp;ldquo;Digital na tayo may mga CD ka pa?&amp;rdquo; tapos binigyan niya ako ng SD card na puno ng mp3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hindi ko yata napakinggan ang mga mp3 na ito pero isa-isang nawala ang mga CD ko, pati yung &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Peel_Slowly_and_See&#34;&gt;Peel Slowly and See&lt;/a&gt; boxed set ng Velvet Underground, hanggang ang natira na lang ay ilang kawawang Dire Straits at Counting Crows na CD na nawala na ang mga case at booklet at nakalagay na lang sa isang CD jacket na nasa loob compartment ng kotse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ang karamihan ng music ay napunta na sa PC, iPod at cellphone at naging background music na lang kapag nag-i-internet o nagmamaneho ng kotse. O pinapakinggan mula sa Amazon Prime Music na napakahirap i-navigate at nawawala ang ilang album pagkatapos mong pakinggan at ilagay sa iyong &amp;ldquo;My Music&amp;rdquo; collection.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sa pagpasok ng 2021, sa kalagitnaan ng Covid pandemic, ay naisip ko na hindi na ako nag-e-enjoy sa music hindi kagaya nang dati. Parang yung dalawang character sa short story ni Asimov na &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;http://graphics.stanford.edu/~tolis/toli/other/eyes.html&#34;&gt;Eyes Do More Than See&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;, sa aking palagay ay may nawala nang tuluyang naging digital ang music.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gusto kong nahahawakan ang aking music, yung may ritwal na bubuksan mo ang case, kukunin ang CD, ipapatong sa tray, pipintudin ang &lt;em&gt;PLAY&lt;/em&gt;. Tapos babasahin mo ang booklet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Nagkaroon din ako ng record player dati at talagang mas maganda ang listening experience kahit kumpara sa CD player. Nakikita mong umiikot-ikot ang plaka sa itaas ng turntable, tapos babaligtarin mo ang plaka para sa side B. Kaso ang mahal ng mga vinyl records at wala sa aking budget, bukod pa sa nagde-deteriorate habang pinapatugtog.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaya nang nagkaroon ako ng extra na pera ay bumili ako ng second-hand na amplifier at CD player, at mura lang na bagong speakers. Tapos bumili ako ng mga second-hand na CD mula sa &lt;a href=&#34;https://www.mercari.com/jp/&#34;&gt;Mercari&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;victor-stereo-amplifier.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;victor-stereo-amplifier.jpg&#34;&gt; &lt;code&gt;Lumang Victor stereo amplifier: hindi gumagana ang Phono input.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isa sa mga una kong binili ko ay itong boxed set ng classical music na binili ko nang mahigit lang sa 3,000 yen; and isang disc ay halos kasing mahal lang ng isang can coffee sa vending machine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;naxos-30th-anniversary-boxed-set-classical.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;naxos-30th-anniversary-boxed-set-classical.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unang pakinig lang sa &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/The_Four_Seasons_(Vivaldi)&#34;&gt;Four Seasons&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; ni Vivaldi ay sulit na sa pagbili ng mga equipment! Buong-buo ang tunog, para nasa tabi mo lang ang tumutugtog ng violin!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;in-the-court-of-the-crimson-king.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;in-the-court-of-the-crimson-king.jpg&#34;&gt; &lt;code&gt;In the Court of the Crimson King: Hindi dapat tataas sa 500 yen ang presyo ng second-hand na CD.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ngayon ay paunti-unti kong binibili ang mga dating kong CD na nawala na, bukod pa sa pagdagdag ng mga classical at jazz albums, at iba pang hindi ako nagkaroon ng chance na mapakinggan.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Summer in Japan: rice fields and beer</title>
      <link>https://timog.org/summer-in-japan-rice-fields-and-beer/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timog.org/summer-in-japan-rice-fields-and-beer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;summer-rice-fields-mount-tsukuba.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;summer-rice-fields-mount-tsukuba.jpg&#34;&gt; &lt;code&gt;Summer rice fields with Mount Tsukuba in the background.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pagkatapos ng ilang linggong ulan ay summer na naman.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ano ba ang scenery ng summer sa Japan? Camping sa tabi ng ilog&amp;hellip; ligo sa beach&amp;hellip; huni ng kuliglig&amp;hellip; tunog ng wind chime&amp;hellip; hanabi sa gabi&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ang siyempre, ang berdeng-berdeng palayan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kapag nakikita ko ang malawak na palayan sa summer ay naaalala ko ang mga palayan sa aking kilalakihang maliit na bayan sa Pilipinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kung pagkain at inumin naman ay: pakwan&amp;hellip; &lt;em&gt;kakigori&lt;/em&gt;&amp;hellip; malamig na ocha&amp;ndash;green o brown (parang hindi yata tama ang malamig na Coke)&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At siyempre, beer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bihira lang akong uminom ng beer (at konti lang), kaya &amp;ldquo;totoong beer&amp;rdquo; ang binibili ko at hindi yung mas murang &lt;em&gt;happoshu&lt;/em&gt; (hindi maganda ang lasa).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ang karamihang binibili ko na beer ay ang &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.heartland.jp/&#34;&gt;Kirin Heartland&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Emerald green na bote, korteng diamond na logo, simpleng design, masarap ang lasa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero kamakailan ay bumibili din ako nitong &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://hitachino.cc/en/&#34;&gt;Hitachino Nest Beer&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, gawa ng Kiuchi Brewery sa Ibaraki Prefecture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nakasulat sa label ng iniinom kong Pale Ale:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A Pale ale which has a rich malt flavor exquisitely balanced with floral notes and bitterness of high quality aroma hops.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Floral notes.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kung umiinom ka dahil gusto mo ang lasa ng beer at hindi para malasing lang, ok itong Nest Beer, medyo mahal nga lang (halos doble ng presyo ng Asahi Super Dry).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sa pinupuntahan kong maliit na grocery shop ay Pale Ale, White Ale at Weizen lang ang meron. Pero mukhang magandang tikman ang iba pa nilang beer na kagaya ng Espresso Stout (&amp;ldquo;Please enjoy the balance of its rich taste and coffee flavor&amp;rdquo;) at Extra High (XH) (&amp;ldquo;Please enjoy the rich taste, developed by a long maturation period&amp;rdquo;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;hitachino-nest-beer.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;hitachino-nest-beer.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Goya chanpuru: sauteed bitter gourd with tofu</title>
      <link>https://timog.org/goya-chanpuru-sauteed-bitter-gourd-with-tofu/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timog.org/goya-chanpuru-sauteed-bitter-gourd-with-tofu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Summer na naman, kaya mura ang ampalaya, kaya mapapaluto ka ng &lt;em&gt;gōya chanpuru&lt;/em&gt;. Okinawan version ito ng ating ginisang ampalaya: may &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt; bukod sa usual na itlog na hinahalo natin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ang ampalaya na pamilyar sa mga Southeast Asians ay maaring dumating sa sinaunang Ryukyu Kingdom (ang Okinawa sa kasalukuyang panahon) noong 14th hanggang 16th century mula sa Malay archipelago. Ang &lt;em&gt;chanpuru&lt;/em&gt; na ang ibig sabihin ay &amp;ldquo;something mixed&amp;rdquo; ay mula daw sa &amp;ldquo;campur&amp;rdquo; na salitang Malay na magkatulad ang ibig sabihin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kapag summer ay madaling magtanim ng amplaya at karaniwang pinapatubo ito sa mga school at bahay para pangtabing ng mga bintana mula sa mainit na araw. Kaya kapag summer sa Japan ay madaling humanap ng ampalaya, bigay man o bili.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Itong ginawa kong &lt;em&gt;gōya chanpuru&lt;/em&gt; ay may oyster sauce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Ang pormal na pagsulat ay gōyā chanpurū (mahabang o, a, at u) pero karaniwang sinusulat din nang gōya chanpuru. Ang ampalaya sa Nihongo ay &lt;em&gt;tsurureishi&lt;/em&gt;, pero karaniwang &lt;em&gt;nigauri&lt;/em&gt; (bitter gourd) o &lt;em&gt;gōyā&lt;/em&gt;.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;goya-chanpuru-sliced-bitter-gourd.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;goya-chanpuru-sliced-bitter-gourd.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;goya-chanpuru-diced-tofu.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;goya-chanpuru-diced-tofu.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;goya-chanpuru-sliced-tomatoes.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;goya-chanpuru-sliced-tomatoes.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;goya-chanpuru-pork-strips.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;goya-chanpuru-pork-strips.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;goya-chanpuru-okinawan-dish.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;goya-chanpuru-okinawan-dish.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to get a gun in Japan</title>
      <link>https://timog.org/how-to-get-a-gun-in-japan/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timog.org/how-to-get-a-gun-in-japan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Paminsan-minsan, kung mapapadaan ka sa medyo probisyang lugar ng Japan, may mapapansin kang mga sign na ganito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;ibaraki-hunting-prohibited-area.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;ibaraki-hunting-prohibited-area.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para sa mga taong nasanay na na hindi makakita ng baril sa Japan (bawal humawak ng baril pati mga security guard), baka nakakabiglang malaman na &lt;em&gt;pwedeng&lt;/em&gt; makakuha ng baril sa Japan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero ang &lt;a href=&#34;https://www.theatlantic.com/international/archive/2012/07/a-land-without-guns-how-japan-has-virtually-eliminated-shooting-deaths/260189/&#34;&gt;proseso ay napakakumplikado&lt;/a&gt;, hindi siguro magandang investment ng oras at pera, puwera na lang kung gusto mong kumain ng sarili mong huli na baboy damo o wild duck.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ayon sa &lt;a href=&#34;https://www.nytimes.com/interactive/2018/03/02/world/international-gun-laws.html&#34;&gt;New York Times&lt;/a&gt;, ito ang proseso ng pagkuha ng lisensya ng baril sa Japan.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Join a hunting or shooting club.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Take a firearm class and pass a written exam, which is held up to three times a year.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Get a doctor’s note saying you are mentally fit and do not have a history of drug abuse.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apply for a permit to take firing training, which may take up to a month.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Describe in a police interview why you need a gun.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pass a review of your criminal history, gun possession record, employment, involvement with organized crime groups, personal debt and relationships with friends, family and neighbors.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apply for a gunpowder permit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Take a one-day training class and pass a firing test.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Obtain a certificate from a gun dealer describing the gun you want.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buy a gun safe and an ammunition locker that meet safety regulations.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Allow the police to inspect your gun storage.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pass an additional background review.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buy a gun.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Dahil sa ganitong estriktong proseso ng pagkuha ng baril na bunga ng Firearm and Sword Possession Control Law (&amp;ldquo;No one shall possess a firearm or firearms or a sword or swords.&amp;quot;), halos &lt;a href=&#34;https://www.businessinsider.com/gun-control-how-japan-has-almost-completely-eliminated-gun-deaths-2017-10&#34;&gt;walang namamatay dahil sa baril&lt;/a&gt; sa Japan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Needless to say, hindi ka rin puwedeng maglakad-lakad sa publiko nang may sukbit na katana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>A visit to an elementary school classroom</title>
      <link>https://timog.org/visit-to-elementary-school-classroom/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timog.org/visit-to-elementary-school-classroom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wala akong dalang pampalit na sapatos o slippers kaya naglakad ako sa corridor nang nakamedyas lang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;shoes-school-entrance.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;shoes-school-entrance.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Randoseru&lt;/em&gt;, melodica at recorder ng mga bata. Dati ay puro itim (lalaki) at pula (babae) lang ang mga ito; ngayon may iba&amp;rsquo;t-ibang kulay na.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;randoseru-melodica-recorder.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;randoseru-melodica-recorder.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selection ng ba&amp;rsquo;t-ibang libro sa shelves ng classroom.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;なぜなに大語源 (The Why-What Big Book of Word Origins)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;校庭にうかんだ墓地 (Graveyard That Rose on the School Grounds)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ルドルフとイッパイアッテナ (Rudolf and Ippaiattena)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;忍たま乱太郎 (Nintama Rantaro)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;七人のいろいろな魔法使い (The Seven Different Wizards)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ドラキュラのむすこ (Dracula&amp;rsquo;s Son)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;なつのあくび (Summer&amp;rsquo;s Yawn)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大草原の小さな家 (Little House on the Prairie)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;エルマーとりゅう (Elmer and the Dragon)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;エルキュール・ポワロ (Hercule Poirot)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;チョッちゃん物語 (Chocchan&amp;rsquo;s Story)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;危険なオーディション (Dangerous Audition)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;スウィート・メモリーズ (Sweet Memories)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;心は高原に (My Heart&amp;rsquo;s in the Highlands)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;classroom-books-on-shelf.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;classroom-books-on-shelf.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plaza of the Heart:&lt;/strong&gt; Makakagawa ka ba ng mabuting bagay nang hindi nagdadalawang-isip？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;classroom-kokoro-no-hiroba.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;classroom-kokoro-no-hiroba.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noong una nag-aalangan akong kumuha ng pictures habang nagka-klase pero naisip ko bakit hindi? basta hindi ko ipo-post sa Internet. Sensitive ang mga Hapon tungkol sa pagpopost sa Internet ng mga pictures at video na nakikita ang mukha o kahit na anong personal information.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaya siguro hindi masyadong popular sa Japan ang Facebook dahil sa mas private ang mga Hapon at estrikto ang pagpopost ng mga ganito sa Internet, hindi kagaya ng mga Pilipino na kung minsan kahit na baby pa lang ay may Facebook account na.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bicycling in Totoro country</title>
      <link>https://timog.org/bicycling-in-totoro-country/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timog.org/bicycling-in-totoro-country/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Puro ulan nitong mga nakaraang araw kaya nang nagkaroon ng kaunting oras sa weekend na tumila ang ulan ay nag-bisikleta ulit kami sa paligid. Ngayon ay medyo malayo ang nabisikleta namin, isang lugar na hindi pa namin napupuntahan, sa tabi ng mga palayan. Ito ang rainy season bago mag-summer sa Japan at saturated ang green sa buong paligid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parang hawig sa landscape ng &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/My_Neighbor_Totoro&#34;&gt;Tonari no Totoro&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;reeds-in-a-rice-field.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;reeds-in-a-rice-field.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;t-intersection-with-mirror.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;t-intersection-with-mirror.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;biking-down-a-country-road.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;biking-down-a-country-road.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;May sinabi si Phillip E. Wegner sa kanyang &lt;a href=&#34;http://imagetext.english.ufl.edu/archives/v5_2/wegner/&#34;&gt;review ng Tonari no Totoro&lt;/a&gt; tungkol sa &lt;em&gt;satoyama&lt;/em&gt;, ang setting ng pelikula:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;According to another more recent definition, satoyama includes not only mixed community forests, but also the entire landscape necessary for agricultural activity. Thus, according to this definition, satoyama consists of a mosaic of mixed forests, rice paddy fields, dry rice fields, grasslands, streams, ponds, and reservoirs for irrigation. In this system, each habitat is considered essential for the agricultural economy. Grasslands were maintained to feed horses and cattle, which were then used as sources of power in agricultural activities. Streams, ponds, and reservoirs were managed to adjust water levels in the paddy fields and to supply fish to eat. (Kobori and Primack 308)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It is this sense of a total integration with the land, a blurring of the lines between nature and culture, and a collective stewardship of these commons that is a central aspect of the film&amp;rsquo;s larger vision as well. Crucially, without landscape, there can be no possibility of an environmental politics isolated from other social and cultural concerns. (However, in our non-utopian world the film served as the inspiration for efforts to preserve satoyama in the Sayama Hills region, giving rise in April 1990 to the National Trust of Totoro no Furusato [homeland of Totoro].)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;🌳🌳🌳&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isa sa mga magandang bagay sa pagbibisikleta ay madaling makadiskubre ng mga lugar na hindi napupuntahan o nahihintuan kapag nakakotse. Kagaya nitong tindahan ng mga locally made na gulay at pagkain at halaman.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;May mga water lilies (&lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Nelumbo_nucifera&#34;&gt;renkon&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;) sa tabi at mga cactus at iba&amp;rsquo;t-ibang tropical plants na kagaya nitong pitcher plant sa loob.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;landscape-with-water-lilies-renkon.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;landscape-with-water-lilies-renkon.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;different-kinds-of-cacti.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;different-kinds-of-cacti.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;pitcher-plants.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;pitcher-plants.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pag-uwi ay may nadaanan kaming Buddhist temple sa tabi ng isang sementeryo. Tahimik&amp;ndash;at malamok ngayong summer, kaya umalis kaagad kami.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;violet-flowers-green-rice-fields.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;violet-flowers-green-rice-fields.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;statue-in-buddhist-temple.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;statue-in-buddhist-temple.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;rice-fields-framed-by-trees-and-stone-lanterns.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;rice-fields-framed-by-trees-and-stone-lanterns.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekend early-morning bicycling</title>
      <link>https://timog.org/weekend-early-morning-bicycling/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timog.org/weekend-early-morning-bicycling/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Walang tatalo sa pagbibisikleta para sa pag-explore ang lugar sa paligid ng tirahan. 5x na mas mabilis sa paglalakad, pero maaring huminto halos kahit saan para tignan ang paligid o kumuha ng picture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isa din ito sa mga safe na gawin sa panahon ngayon ng Covid, huwag lang kalimutan ang mask kung sakaling papasok sa mga kombini para bumili ng inumin at pagkain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;coffee-at-second-floor.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;coffee-at-second-floor.jpg&#34;&gt; &lt;code&gt;Kape sa second floor, hindi pa bukas.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;tsuchiura-valve-cover.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;tsuchiura-valve-cover.jpg&#34;&gt; &lt;code&gt;Gate valve sa daan na may logo ng Tsuchiura sa Ibaraki Prefecture.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;recyclable-grabage-street-side.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;recyclable-grabage-street-side.jpg&#34;&gt; &lt;code&gt;Recyclable garbage na nakaayos sa tabi ng daan.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabado pala ang tapunan ng bote, can at PET bottles sa lugar na ito, at may designated na lugar kung saan ilalagay ang mga recycleble garbage, hindi lang sa ordinaryong tapunan ng mga burnable na busura. Pati mga bote ay nakahiwalay sa clear, kulay brown at kulay green. Magaling.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;garbage-cannot-be-collected.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;garbage-cannot-be-collected.jpg&#34;&gt; &lt;code&gt;Ito naman ay basurang hindi kinuha ng garbage collector. Dahil: hindi nakalagay sa tamang plastik.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;street-clock-traffic-mirror.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;street-clock-traffic-mirror.jpg&#34;&gt; &lt;code&gt;6:40 ng umaga, hindi pa mainit.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Masisikip ang daan sa lugar na ito kaya tamang-tama ang bisikleta. Maraming mga salamin para madaling makita ng mga sasakyan kung may parating na tao o sasakyan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;red-post-box-bicycle.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;red-post-box-bicycle.jpg&#34;&gt; &lt;code&gt;Ang pulang post box na makikita sa iba&#39;t-ibang lugar sa Japan.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sa panahon ngayon ng Internet at instant communication ay bumaba na ang paggamit ng mga post box pero magandang isipin na regular at efficient pa rin ang pagkolekta at pag-deliver ng sulat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;backyard-bonsai.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;backyard-bonsai.jpg&#34;&gt; &lt;code&gt;Bonsai sa bakuran ng isang bahay.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naalala ko &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/japan/comments/64mojh/is_this_normal/&#34;&gt;ito&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;So nasa flight ako papuntang Tokyo sa may window seat at may bakanteng upuan sa tabi ko (dalawang row ng upuan) tapos may matandang Hapon na dumating at tinignan nya ako tapos umalis ulit. Hindi ko masyadong pinansin hanggang pumunta ako sa toilet at nakita ko na nakaupo siya sa likod ng isang matandang Hapon na babae at magkaholding hands sila kaya sabi ko, gusto nyo bang magpalit ng upuan may dalawa ako doon tapos may sinabi siyang parang samurai na hindi ko maintindihan kaya may dumating na stewardess na nag-translate at sabi nya super sorry daw yung matandang Hapon dahil pinaisip nila ako na ibigay sa kanila yung upuan ko pero sabi ko walang problema sa akin at talagang gusto kong ibigay sa kanila yung upuan kaya sabi ko na sabihin sa kanila na punta sila doon sa upuan at tuwang-tuwa sila at bow sila ng bow sa akin. Kaya nung nakaupo na sila dumating ulit yung stewardess at sabi niya binayaran daw nung mag-asawa ang full drink service para sa akin at yung matandang lalaki bibilhan daw TALAGA niya ako ng bonsai tree at gusto nyang malaman kung saan ako mag-s-stay sa Tokyo. Normal ba ito???&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;At may sumagot nang:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lagi kong binibigay ang upuan ko sa ibang tao sa tren. Ngayon andami ko ng bonsai kailangan kong magrenta ng isa pang apartment.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;railroad-tracks-in-the-morning.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;railroad-tracks-in-the-morning.jpg&#34;&gt; &lt;code&gt;Riles ng tren: ang kaliwa ay papunta ng Fukushima at ang kanan ay Tokyo.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;second-hand-store-knick-knacks.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;second-hand-store-knick-knacks.jpg&#34;&gt; &lt;code&gt;Abubot sa ding-ding ng isang second-hand shop na nadaanan pauwi.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;second-hand-books.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;second-hand-books.jpg&#34;&gt; &lt;code&gt;Lumang libro sa labas: 20 yen ang isa.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Madaming libro sa Japan (at nakasulat sa Nihongo, hindi English) at marami ding library at community center na may mga libro kaya mataas ang literacy rate sa bansa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;diary-of-young-girl-anne-frank-japanese.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;diary-of-young-girl-anne-frank-japanese.jpg&#34;&gt; &lt;code&gt;Ito ang binili kong libro.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mahilig akong &lt;a href=&#34;https://timog.org/wiki/tsundoku/&#34;&gt;bumili ng libro na hindi ko naman binabasa&lt;/a&gt;. Mahilig din akong bumili ng Nihongo version ng isang libro para puwede kong pagkumparahin ang English at Nihongo version.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Taking out the trash in the morning</title>
      <link>https://timog.org/taking-out-the-trash-in-the-morning/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timog.org/taking-out-the-trash-in-the-morning/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;egret-heron-rice-fields.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;egret-heron-rice-fields.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kapag nilalabas ko ang basura sa umaga, tinitignan ko ang mga puting ibon sa bagong tanim na palayan (karamihan ay egret pero merong ding grey heron at ibang maliliit na ibon).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iniisip kong ang main na pagkain nila ang mga palaka na maingay sa gabi pero tahimik sa umaga kapag nandito ang mga ibon na ito. Bukod sa palaka ay maliliit na insekto at crustacean.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lately, hindi ko masyadong nakikita ang &lt;a href=&#34;https://timog.org/wiki/green-pheasant/&#34;&gt;green pheasant&lt;/a&gt; na laging pagala-gala sa paligid ng bahay tuwing umaga. Habang dumadami ang tao ay lalong lumiliit ang tirahan at hunting grounds ng mga ibon at maliliit na hayop.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cleaning my Topre Realforce work keyboard</title>
      <link>https://timog.org/cleaning-my-topre-realforce-work-keyboard/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timog.org/cleaning-my-topre-realforce-work-keyboard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Isa sa mga kailangang gawin na hindi magawa-gawa ay ang paglilinis ng keyboard ko sa trabaho. Pero dahil sa corona, hindi makalabas masyado sa bahay kaya may oras sa mga ganitong gawain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ito ang paborito kong keyboard sa trabaho: &lt;strong&gt;Topre Realforce Just Systems Japanese-layout keyboard&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hindi kami makapili ng computer na gagamitin pero pinalitan ko ang keyboard ng nabili ko ilang taon na ang nakakaraan mula sa &lt;a href=&#34;https://www.justmyshop.com/&#34;&gt;online store ng Just Systems&lt;/a&gt;. Simpleng puti at grey, at may ilang extra na pulang keys.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;topre-realforce-jp-keyboard-top-view.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;topre-realforce-jp-keyboard-top-view.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Madumi. Sa ilang taon na gamit ay malagkit na ang mga keys at puno na ng alikabok, buhok, maliliit na piraso ng pagkain, balat, at kung ano-ano pang dumi ang ilalim ng mga keys. Kailangan ito ng vacuum cleaner, basahan, cotton buds, at air blower.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;topre-realforce-jp-keyboard-very-dirty.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;topre-realforce-jp-keyboard-very-dirty.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puwede nang ibabad sa soap water at brashin ang dumi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;topre-realforce-jp-keyboard-keys-removed.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;topre-realforce-jp-keyboard-keys-removed.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Light brushing sa tubig na may sabon. Dahan-dahan para hindi mabura ang print sa mga keys.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;topre-realforce-jp-keyboard-brushing-with-soap-water.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;topre-realforce-jp-keyboard-brushing-with-soap-water.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malinis na! Kailangang patuyuin nang husto bago ikabit ulit sa keyboard. Kapansin-pansin ang maliit na Space key ng Japanese-layout keyboard kumpara sa English version.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;topre-realforce-jp-keyboard-cleaned-keys.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;topre-realforce-jp-keyboard-cleaned-keys.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ibalik isa-isa. Pinalitan ko ang ilang keys ng pulang version na hindi ko pa nagagamit mula nang binili ko ang keyboard na ito. Ayan, puwede na ulit gamitin!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;topre-realforce-jp-keyboard-clean-keyboard.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;topre-realforce-jp-keyboard-clean-keyboard.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isa pang pagkakaiba ng Japanese-layout keyboard sa English version, bukod sa maliit na Space key, ay ang oversized na Enter key. Pinalitan ko din ang Shift key ng pula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;topre-realforce-jp-keyboard-red-enter-shift-keys.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;topre-realforce-jp-keyboard-red-enter-shift-keys.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sa kaliwang side naman ay ang pulang Half/Full Character key at Tab key. Puwede na ulit gamitin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;topre-realforce-jp-keyboard-red-character-tab-keys.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;topre-realforce-jp-keyboard-red-character-tab-keys.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>About Timog.org</title>
      <link>https://timog.org/about-timog.org/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timog.org/about-timog.org/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Timog is a publicly accessible place where I put stuff for later reference, and to write about random topics, whenever I have the time.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are topics about everyday aspects of life in Japan in the &lt;a href=&#34;https://timog.org/guide/&#34;&gt;Guide&lt;/a&gt; section, &lt;em&gt;para sa mga Pinoy na kadarating lang sa Japan (kagaya ng mga technical intern trainee)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Other sections are for experimentation and testing, and there will be broken links and unfinished parts where I have left things either intentionally or otherwise.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;technical-stuff&#34;&gt;Technical stuff&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;I wanted to build a simple site in plain html files without the need for a CMS so I used a static site generator. Hugo is perfect for this purpose. All files are in Github and deployed using Netlify.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Static site generator&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Theme&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/de-souza/hugo-flex/&#34;&gt;Hugo Flex&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;File repository&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/tim0g/tim/&#34;&gt;Github&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Hosting&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://www.netlify.com/&#34;&gt;Netlify&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Markdown editor&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href=&#34;https://code.visualstudio.com/&#34;&gt;Visual Studio Code&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;I originally made this site with the &lt;a href=&#34;https://www.docsy.dev/&#34;&gt;Docsy&lt;/a&gt; theme, but I finally moved to Hugo Flex. I like the simplicity of Hugo Flex: minimalist design, lightweight, no framework, no Javascript.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I want to make the index page as lightweight and responsive as possible so images are not displayed on the homepage. Clicking on the post title will take you to the individual post&amp;rsquo;s permalink, where images are displayed.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;editing-and-contributing-to-timogorg&#34;&gt;Editing and contributing to Timog.org&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Timog.org is a non-commercial website. &lt;em&gt;All the website&amp;rsquo;s files are stored in a public repository that anyone can clone, download, edit or contribute content to.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;license-and-reusing-content&#34;&gt;License and reusing content&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Content in this site that were reused from other websites are under Creative Commons license. Others, I have treated as under fair use and given attribution as appropriate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All other content in Timog.org are under &lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34;&gt;Creative Commons Attribution Share-alike&lt;/a&gt; license and may be reused as long as a link back to Timog.org is provided.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Torii in the morning mist</title>
      <link>https://timog.org/torii-in-the-morning-mist/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timog.org/torii-in-the-morning-mist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ang torii ay isa sa mga natatanging tanawin sa Japan at karamihang nagpapahiwatig ng pasukan sa isang Shinto shrine. Ito ang naghihiwalay sa pangkaraniwan at sagrado, material at spiritual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Karamihan ng mga &lt;em&gt;barangay&lt;/em&gt; sa Japan ay may sari-sariling Shinto shrine at may ganitong torii sa harapan. Kung pupunta ang mga bata sa mga shrine na ganito ay iniiwan nila ang bisikleta sa labas ng torii, isang tanda ng respeto sa pagpasok sa shrine. Maari sigurong isipin na ang torii ay parang pintuan ng simbahan kumbaga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ang torii ay sinusulat nang 鳥居, &amp;ldquo;ibon&amp;rdquo; at &amp;ldquo;tirahan&amp;rdquo;, kaya maaring isipin na dapuan ng ibon ang mga ito (wala pa akong nakikitang ibon sa itaas ng torii).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Itong isang irrigation controller na piniktyuran ko sa isang mahamog na umaga ay parang torii ang hitsura, naghihiwalay ng material na mundo kung saan ako nakatayo at spiritual na lugar kung saan may parang ulap sa mga bukirin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;irrigation-controller-as-torii.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;irrigation-controller-as-torii.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Buddhist temple at the foot of Mount Tsukuba</title>
      <link>https://timog.org/buddhist-temple-at-foot-of-mount-tsukuba/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timog.org/buddhist-temple-at-foot-of-mount-tsukuba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;By accident, minsan may nadaanan kaming Buddhist temple sa baba ng Tsukuba-san kaya nang nagkaroon ng oras ay binalikan namin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gusto ko ang feel ng mga Buddhist temples at Shinto shrines sa Japan, tahimik, halos laging walang tao, malapit sa nature, at makakapag-isip ka ng mga spiritual na bagay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ang partikular na templong ito ay walang tao nang napadaan kami last autumn. Ang indication lang na may human presence ay ang dispenser ng ocha at paper cups na inihanda para sa mga bisita sa templo. Hindi namin ginalaw dahil: coronavirus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;buddhist-temple-entrance.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;buddhist-temple-entrance.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;buddhist-temple-bodhisattva.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;buddhist-temple-bodhisattva.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;buddhist-temple-water-plants.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;buddhist-temple-water-plants.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;buddhist-temple-tea-for-visitors.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;buddhist-temple-tea-for-visitors.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;buddhist-temple-autumn-foliage.jpg&#34; alt=&#34;&amp;raquo;buddhist-temple-autumn-foliage.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
